美國重擊支那科技業 福建晉華傳3月前停產

英國《金融時報》引述知情人士說法報導，美國對中國福建晉華集成電路公司祭出制裁，將迫使福建晉華在3月前停產。

福建晉華涉嫌竊取美國記憶晶片製造商美光（Micron）商業機密，美國商務部去年10月實質上祭出禁令，全面禁止美國企業對福建晉華出口商品和轉移技術至該公司。消息人士透露，受華府出口禁令影響，福建晉華進口原物料快速減少，這些原物料是讓福建晉華工廠維持運作的關鍵。

美國司法部去年底提起刑事訴訟，指控福建晉華涉嫌透過聯電（2303）共謀竊取美光技術，聯電也被告上法院。聯電原本指派約300名工程師至福建晉華工作，其中200多人已返回聯電，此舉使福建晉華缺乏生產DRAM和提高DRAM產量不可或缺的經驗。

美國政府官員透露，美國司法部為換取聯電合作最終可能撤銷該部對聯電提起的刑事訴訟，並祭出高額罰款。熟知聯電內情人士則表示，聯電預料也會就罰款展開協商。

產業專家把美國司法部對福建晉華提起的訴訟視為華府重要一戰，除了阻止中國竊取技術和強迫美國企業轉移技術，華府也致力於避免中國成為與美國匹敵的科技強權。華府認為，福建晉華的困境證明美國點出並起訴涉嫌竊取技術中國企業的政策已奏效。

呢間野既RAM，叫咩牌子？

又蠃

同問

佢冇做ram，但係佢做ram上面既晶片，可能有好多廠都用佢既晶片